API



API REST

Objetivo
API RESTFUL que contenga un único endpoint el cual retorne un array con un rango definido de 25 objetos, diferentes unos de otros, dato que debe ser validado al menos dos veces
Los objetos por el el siguiente endpoint:
Endpoint https://api.chucknorris.io
Documentación https://api.chucknorris.io/jokes/random 

Ambiente local de desarrollo
Crear archivo .env  con las siguientes variables de ambiente (cambie los valores a su preferencia):

export SECRET_KEY = llave secreta framework djnago
DEBUG = True
ALLOWED_HOSTS=*
CORS_ORIGIN_WHITELIST= http://localhost:8080
URL = url de donde se consumen los datos





Variables de ambiente


DEBUG
Django DEBUG en produccion use DEBUG=False ver Django settings


SECRET_KEY
Django SECRET_KEY, en produccion asigne a un valor. ver Django settings


ALLOWED_HOSTS
ver Django settings


CORS_ORIGIN_WHITELIST
ver django-cors-headers. valor por defecto es []


URL
liga para obter la información





EJECUTAR COMANDO
pipenv install para ejcutar ambiete virtual y instalar dependecias


SERVER_NAME
El protocolo y el nombre del servidor, expuesto de la aplicacion:
http://localhost:8000



Ejecutar proyecto

python manage.py runserver



API Endpoints
en el modo desarrollo (DEBUG=True), el sistema cuenta con el endpoint /swagger/ donde se encuentra documentada el API,
